[
    {
        "question" : "Pillerin iki ucunda bulunan işaretler hangileridir?",
        "correct_answer":"Artı ve eksi",
        "incorrect1":"1 ve 0",
        "incorrect2":"X ve Y",
        "incorrect3":"Üçgen ve dikdörtgen"
    },
    {
        "question" : "Halı saha maçlarında hangisi genellikle görülmez?",
        "correct_answer":"Taç atışı",
        "incorrect1":"Köşe vuruşu",
        "incorrect2":"Serbest vuruş",
        "incorrect3":"Penaltı"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında kullanılan bir sözde, peynir gemisinin hangisiyle yürümeyeceğinden bahsedilir?",
        "correct_answer":"Lafla",
        "incorrect1":"Tezahüratla",
        "incorrect2":"Sözle",
        "incorrect3":"Gazla"
    },
    {
        "question" : "Bir nikah öncesinde, gelinin bekar arkadaşları genellikle nereye isimlerini yazarlar?",
        "correct_answer":"Gelinin ayakkabısının altına",
        "incorrect1":"Gelinin duvağının içine",
        "incorrect2":"Gelinin alnının üstüne",
        "incorrect3":"Gelin buketinin kenarlarına"
    },
    {
        "question" : "Arkadaşınız size hangisini söylerse, inat ederek yaptığınız bir işin sonucunda kimsenin fayda görmediğini düşünüyor demektir?",
        "correct_answer":"Başın göğe erdi mi?",
        "incorrect1":"Ne münasebet?",
        "incorrect2":"Hiç mi yok?",
        "incorrect3":"Neden ben?"
    },
    {
        "question" : "İnternet sitelerinde yer alan “SSS”nin açılımında, “Sorulan Sorular”dan önce hangi kelime gelir?",
        "correct_answer":"Sıkça",
        "incorrect1":"Sinsice",
        "incorrect2":"Sabırsızca",
        "incorrect3":"Saatlerce"
    },
    {
        "question" : "“Pilot”, “dolma” ve “kurşun” hangisinin çeşitlerine verilen isimlerdir?",
        "correct_answer":"Kalem",
        "incorrect1":"Silgi",
        "incorrect2":"Defter",
        "incorrect3":"Cetvel"
    },
    {
        "question" : "İlkokulda, sınıfta konuşanların ve yaramazlık yapanların adını tahtaya yazan öğrenci genellikle kim olur?",
        "correct_answer":"Sınıf başkanı",
        "incorrect1":"Temizlik kolu başkanı",
        "incorrect2":"Kütüphane kolu başkanı",
        "incorrect3":"İlk yardım kolu başkanı"
    },
    {
        "question" : "İçinden çıkılması güç bir durum karşısında söylenen “Doluya koydum almadı” şeklinde başlayan sözün devamı nasıldır?",
        "correct_answer":"Boşa koydum dolmadı",
        "incorrect1":"Elimde hiç kalmadı",
        "incorrect2":"Döküldü azalmadı",
        "incorrect3":"Bu iş böyle olmadı"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında “üstüne titremek” ifadesi hangi anlamda kullanılır?",
        "correct_answer":"Sevmek ve özen göstermek",
        "incorrect1":"Utanmak ve sıkılmak",
        "incorrect2":"Korkmak ve çekinmek",
        "incorrect3":"Afallamak ve şaşırmak"
    },
    {
        "question" : "İnternetin ilk zamanlarında sıkça kullanılan, “internet sitelerinde rastgele gezinmek” anlamına gelen söz hangisidir?",
        "correct_answer":"Sörf yapmak",
        "incorrect1":"Bisiklete binmek",
        "incorrect2":"Paraşütle atlamak",
        "incorrect3":"Kızak kaymak"
    },
    {
        "question" : "Hangisi aceleci insanlara söylenen bir ifadedir?",
        "correct_answer":"Arkandan atlı mı kovalıyor?",
        "incorrect1":"Başına güneş mi geçti?",
        "incorrect2":"Tersinden mi kalktın?",
        "incorrect3":"Jeton yeni mi düştü?"
    },
    {
        "question" : "“Öne doğru eğilmek” anlamında kullanılan sözde ne olmaktan bahsedilir?",
        "correct_answer":"İki büklüm",
        "incorrect1":"Üç tur",
        "incorrect2":"Dört köşe",
        "incorrect3":"Beş kardeş"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında, önemli olanın hata yapmak olmadığı söylenirken durumdan ne çıkartmak gerektiği tavsiye edilir?",
        "correct_answer":"Ders",
        "incorrect1":"İltifat",
        "incorrect2":"Tavsiye",
        "incorrect3":"Fırsat"
    },
    {
        "question" : "“Bilmemek ayıp değil” şeklinde başlayan sözün devamında ayıp olanın hangisi olduğu söylenir?",
        "correct_answer":"Öğrenmemek",
        "incorrect1":"Yanlış bilmek",
        "incorrect2":"Duymamak",
        "incorrect3":"Anlamamak"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde karakterin başına hangisi geldiğinde, klişe olarak “Burası neresi?”, “Ben kimim?”, “Siz kimsiniz?” şeklinde sorular sorar?",
        "correct_answer":"Hafıza kaybı",
        "incorrect1":"Ayrılık",
        "incorrect2":"İşten kovulma",
        "incorrect3":"Sınıfta kalma"
    },
    {
        "question" : "“Dalyan gibi” sözünün anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Boylu poslu",
        "incorrect1":"Görgülü bilgili",
        "incorrect2":"Saçlı sakallı",
        "incorrect3":"Güçlü kuvvetli"
    },
    {
        "question" : "“Yüreğin kabarmış”, “Kısmetin taşmış” ve “Hanene ay doğmuş” gibi sözleri hangisi sırasında duyarsınız?",
        "correct_answer":"Kahve falı",
        "incorrect1":"Klasik müzik dinletisi",
        "incorrect2":"Bayi toplantısı",
        "incorrect3":"Mezuniyet töreni"
    },
    {
        "question" : "Karşısındakine “2 ile çarp, çıkan sonuca 5 ekle” gibi matematiksel işlemler yaptıran biri, konuşmanın başında muhtemelen hangisini söylemiştir?",
        "correct_answer":"Aklından bir sayı tut",
        "incorrect1":"İlk aşkını düşün",
        "incorrect2":"Derin nefes al",
        "incorrect3":"Çocukluğunu hatırla"
    },
    {
        "question" : "”Çok bilinen bir satış ilkesine göre “daima haklı” olan kimdir?",
        "correct_answer":"Müşteri",
        "incorrect1":"Üretici",
        "incorrect2":"Satıcı",
        "incorrect3":"Tedarikçi"
    },
    {
        "question" : "Hava durumu bültenlerinde havanın az bulutlu olması nasıl ifade edilir?",
        "correct_answer":"Parçalı",
        "incorrect1":"Dalgalı",
        "incorrect2":"Damalı",
        "incorrect3":"Akıcı"
    },
    {
        "question" : "'Tabanvay giderim’ diyen biri nasıl gitmekten bahsediyordur?",
        "correct_answer":"Yürüyerek",
        "incorrect1":"Trenle",
        "incorrect2":"Motosikletle",
        "incorrect3":"Vapurla"
    },
    {
        "question" : "Evlerde çamaşır makinesinin yanında iki farklı kirli sepeti varsa, çamaşırlar bunlara genellikle hangi ayrım yapılarak atılırlar?",
        "correct_answer":"Renkliler-Beyazlar",
        "incorrect1":"Pantolonlar-Gömlekler",
        "incorrect2":"Az kirliler-Çok kirliler",
        "incorrect3":"Pamuklular-Sentetikler"
    },
    {
        "question" : "Otomobilinizle gittiğiniz yerde aracınızın fren mesafesine, yangın tüpüne ve egzoz emisyonunan bakılıyorsa neredesinizdir?",
        "correct_answer":"Araç muayene istasyonu",
        "incorrect1":"Müzayede salonu",
        "incorrect2":"Alışveriş merkezi",
        "incorrect3":"Otopark alanı"
    },
    {
        "question" : "Özellikle kavga eden çiftler, sinirlenmeden oturup sorunu tartıştıklarında ne gibi konuştuklarını söylerler?",
        "correct_answer":"İki medeni insan",
        "incorrect1":"İki inatçı kedi",
        "incorrect2":"İki küçük çocuk",
        "incorrect3":"İki eski dost"
    },
    {
        "question" : "Kollarınızı yanınızdakilerin omuzlarına atmışsanız, onlar da kollarını hem sizin hem diğer yandakilerin omuzlarına atmışlarsa hangi dansı yapıyorsunuzdur?",
        "correct_answer":"Halay",
        "incorrect1":"Tango",
        "incorrect2":"Vals",
        "incorrect3":"Çaydaçıra"
    },
    {
        "question" : "Tezgahtar hangisini söylüyorsa balık sattığını anlarsınız?",
        "correct_answer":"Derya kuzusu bunlar",
        "incorrect1":"Batan geminin malları bunlar",
        "incorrect2":"At duvara kaç kenara",
        "incorrect3":"Kesmece bunlar"
    },
    {
        "question" : "Düğünlerde gelin arabası süslerken ön ve arka plakaya yazılan en standart ifadeler hangileri olur?",
        "correct_answer":"Evleniyoruz-Mutluyuz",
        "incorrect1":"Geldik-Gidiyoruz",
        "incorrect2":"İnandık-Başardık",
        "incorrect3":"Aldık-Kaçtık"
    },
    {
        "question" : "Alışveriş merkezlerinde araç kontrolü sırasında güvenlik görevlileri genellikle hangi soruyu sorarlar?",
        "correct_answer":"Lütfen bagajı açar mısınız?",
        "incorrect1":"Bir tur atabilir miyim?",
        "incorrect2":"Beni de alır mısınız?",
        "incorrect3":"Ne almaya geldiniz?"
    },
    {
        "question" : "Restoranlarda daha önceden ayırtılmış masalarda hangisi yazar?",
        "correct_answer":"Rezerve",
        "incorrect1":"Satıldı",
        "incorrect2":"Dolu",
        "incorrect3":"Sahibi var"
    },
    {
        "question" : "Hangisi bilgisayarlarda sıkça kullanılan komutlardan biri değildir?",
        "correct_answer":"Çaldır kapat",
        "incorrect1":"Sürükle bırak",
        "incorrect2":"Kaydet çık",
        "incorrect3":"Kopyala yapıştır"
    },
    {
        "question" : "Saklambaç oyununda ebe olan kişi, 'önüm, arkam, sağım, solum sobe’ dedikten sonra, en son hangisini söyler?",
        "correct_answer":"Saklanmayan ebe",
        "incorrect1":"Yağ satarım bal satarım",
        "incorrect2":"Bir iki üç tıp",
        "incorrect3":"Çanak çömlek patladı"
    },
    {
        "question" : "Ortaokul ve liselerde, birkaç veliden oluşan, okul hakkında yararlı kararların alındığı toplantılar yapan kurula ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Okul Aile Birliği",
        "incorrect1":"İhtiyar Heyeti",
        "incorrect2":"Öğrenci Divanı",
        "incorrect3":"Teftiş Kurulu"
    },
    {
        "question" : "Küçük çocuklar treni ifade etmek için hangi sözü kullanırlar?",
        "correct_answer":"Çuf çuf",
        "incorrect1":"Fış fış",
        "incorrect2":"Pır pır",
        "incorrect3":"Dıgıdık dıgıdık"
    },
    {
        "question" : "İyi bir durumun kaynağını fazla araştırmamak gerektiğini belirten ve 'üzümünü ye’ şeklinde başlayan sözün devamı nasıldır?",
        "correct_answer":"Bağını sorma",
        "incorrect1":"Hayrını gör",
        "incorrect2":"Suyunu iç",
        "incorrect3":"Çöpünü atma"
    },
    {
        "question" : "Kovboy filmlerindeki haydutlar uzaktaki trenin yaklaşmakta olduğunu nasıl anlarlar?",
        "correct_answer":"Rayları dinleyerek",
        "incorrect1":"Kuşların uçuşuna bakarak",
        "incorrect2":"Parmak ıslatıp havada tutarak",
        "incorrect3":"Elleriyle kulaklarını çevirerek"
    },
    {
        "question" : "'7 kg kapasiteli, 1500 devirli ve kısa programlı' diyerek ürünü anlatan bir satıcı muhtemelen ne satıyordur?",
        "correct_answer":"Çamaşır makinesi",
        "incorrect1":"Elektrikli diş fırçası",
        "incorrect2":"Fırın",
        "incorrect3":"Ütü"
    },
    {
        "question" : "Sokakta aynı tezgahta hem közlenmiş hem de haşlanmış halde satılabilen yiyecek hangisidir?",
        "correct_answer":"Mısır",
        "incorrect1":"Kestane",
        "incorrect2":"Simit",
        "incorrect3":"Badem"
    },
    {
        "question" : "Yazlıktaysanız ve büyükannneniz sırtınıza yoğurt sürmeye çalışıyorsa hangi konuda şikayetiniz vardır?",
        "correct_answer":"Güneş yanığı",
        "incorrect1":"Öksürük",
        "incorrect2":"Boyun tutulması",
        "incorrect3":"Hıçkırık"
    },
    {
        "question" : "Maraş dondurması satan nostaljik dondurmacılar, sipariş hazırlarken genellikle hangisine vurarak ses çıkarırlar?",
        "correct_answer":"Çan",
        "incorrect1":"Gong",
        "incorrect2":"Darbuka",
        "incorrect3":"Davul"
    },
    {
        "question" : "Çocuklar kumsalda oynarken genellikle kumdan hangisini yapmayı severler?",
        "correct_answer":"Kale",
        "incorrect1":"Köprü",
        "incorrect2":"Ağaç",
        "incorrect3":"Şato"
    },{
        "question" : "'Elinden iş gelen, becerikli’ kişiler için kullanılan kelime hangisidir?",
        "correct_answer":"Hamarat",
        "incorrect1":"Cevval",
        "incorrect2":"Vakur",
        "incorrect3":"Emektar"
    },
    {
        "question" : "Yeşilçam filmlerinde 'yaz kızım, gereği düşünüldü' diye söze başlayan birinin mesleği hangisidir?",
        "correct_answer":"Hakim",
        "incorrect1":"Doktor",
        "incorrect2":"Öğretmen",
        "incorrect3":"Polis"
    },
    {
        "question" : "Çayı nasıl içenler sürekli olarak çayın gerçek tadını bu şekilde aldıklarını iddia ederler?",
        "correct_answer":"Şekersiz içenler",
        "incorrect1":"Açık içenler",
        "incorrect2":"Ilık içenler",
        "incorrect3":"Fincanda içenler"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde sokak ortasında bayılan biri olduğunda, etrafında toplanan kalabalığı aşmak isteyen kişi genellikle hangi sözü söyler?",
        "correct_answer":"Açılın ben doktorum",
        "incorrect1":"Gülümseyin ben fotoğrafçıyım",
        "incorrect2":"Dağılın ben suçluyum",
        "incorrect3":"Merhaba ben dostum"
    },
    {
        "question" : "Baharat ve bakliyat gibi kurutulmuş gıdaların nasıl ortamlarda muhafaza edilmesi tavsiye edilir?",
        "correct_answer":"Serin ve kuru",
        "incorrect1":"Uzun ve geniş",
        "incorrect2":"Rüzgarlı ve soğuk",
        "incorrect3":"Ilık ve yağışlı"
    },
    {
        "question" : "'Birini bir şeye inandırmak için uzun uzun konuşmak, kandırmaya çalışmak’ anlamında kullanılan söz hangisidir?",
        "correct_answer":"Dil dökmek",
        "incorrect1":"Dili sürçmek",
        "incorrect2":"Dil uzatmak",
        "incorrect3":"Dili dolanmak"
    },
    {
        "question" : "Olup bitenleri çabuk haber alan kişiler için halk arasında kullanılan ifade hangisidir?",
        "correct_answer":"Kulağı delik",
        "incorrect1":"Burnu uzun",
        "incorrect2":"Eli açık",
        "incorrect3":"Çenesi düşük"
    },
    {
        "question" : "Hangi durumdaki deniz için 'çarşaf gibi’ benzetmesi yapılır?",
        "correct_answer":"Sakin",
        "incorrect1":"Derin",
        "incorrect2":"Sığ",
        "incorrect3":"Dalgalı"
    },
    {
        "question" : "Bir konser sonunda devam eden alkışlarla şarkıcının tekrar sahneye gelip bir şarkı daha seslendirmesine ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Bis yapmak",
        "incorrect1":"Jübile yapmak",
        "incorrect2":"Jest yapmak",
        "incorrect3":"Düet yapmak"
    }
]